Geen mens beter gekend dan hij in Parijs op die dag; geen man in een vreemde situatie.
Stil, humane, onmisbaar in het ziekenhuis en gevangenis kunst gelijkelijk onder de moordenaars en slachtoffers, hij was een man van elkaar.
In de uitoefening van zijn vaardigheid, het uiterlijk en het verhaal van de Bastille geborgde verwijderde hem uit alle andere mannen.
Hij was niet verdacht of in kwestie, net zomin als hij inderdaad werd opgeroepen tot leven zo'n anderhalf jaar eerder, of een geest die zich tussen stervelingen.
V. De Wood-Sawyer één jaar en drie maanden.
Gedurende al die tijd Lucie was nooit zeker, van uur tot uur, maar de guillotine zou strike uit haar man's head volgende dag.
Elke dag, via de stenige straten, de tumbrils nu schrikt sterk, gevuld met veroordeeld.
Mooie meisjes; lichte vrouwen, bruine langharige, zwarte langhaar en grijs; jongeren; potige mannen en oud; gentle geboren en boer geboren; alle rode wijn voor La Guillotine, alle dagelijkse in het licht van de donkere kelders van de weerzinwekkende gevangenissen en vervoerd naar haar door de straten waar les haar verzwelgen dorst te lessen.
Vrijheid, Gelijkheid, broederschap, of overlijden; - de laatste is de gemakkelijkst te promoveren, O Guillotine!
Als de plotselinge toename van haar noodlot en de dansende wielen van de tijd, had bedwelmd van de dokter dochter in afwachting van het resultaat in de inactieve wanhoop zou maar zijn met haar als bij velen.
